高層靠估兩年後打柴？華為承認 Mate X 未有測試數據

華為日前公佈旗下首款摺疊屏幕手機 Mate X，這不但是市場首批上市的新款摺機，亦是首批公佈支援 5G 網絡的手機，不過高達 2,299 歐元（折合 HK$20,496）的定價令人卻步。雖然很多手機愛好者不介意出重金去體驗這款 5G 摺機，但還是希望能夠耐用一點。

高層靠估兩年後打柴？華為承認 Mate X 未有測試數據

究竟這個被大陸傳媒稱為「鷹翼」式摺疊設計有幾耐用呢？華為消費業務手機產品線總裁何剛接受大陸傳媒訪問時直言，「具體次數現在還不能說，因為沒有正式上市，華為還要做更多實驗，但是不管怎麼說，我們一定要達到消費者使用以後，至少我覺得不用太長，至少兩年時間不要出現任何問題，滿足消費者日常使用體驗，這是華為的要求。」

高層靠估兩年後打柴？華為承認 Mate X 未有測試數據

換句話說，即是華為本身沒有屏幕和鉸位等可摺疊次數的數據，而且雖然正式發表了，但實驗測試似乎尚未完成。另外，華為高層並非以客觀而科學化，例如一般消費者每天使用手機的次數作為基準去回覆，反而是他個人覺得「不用太長，至少兩年不出現問題」。華為曾表示 Mate X 花了工程師 3 年時間開發，網友相信會不掌握可摺疊次數的數據嗎？

供應商公版方案話3年研發

偷返黎 唔知好正常姐

砌機一部 都未摸熟摺芒技術

即係概念機啦

是撚但但

偷返黎姐

買技術返來，宣布話自主研發

個原創者有出來嘈，話佢無恥

有事可以賴日本仔

仲有人2年唔換機嫁咩

以前台灣廠商盜竊日本廠水系電容技術

釀成2000年初的主機板VRM大量故障

偷番黎當然唔知全部技術參數

偷份blueprint 入面都冇講用幾耐，佢點答你啫～

理撚得佢啦
新科技target啲追上潮流嘅人
啲and俠話依摺機好吸引
有錢人洗錢唔睇價錢同抵唔抵